{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_003887",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "차운혁 쌍청당실기 목판"
    },
    "text": "チャ·ウニョク 双青堂実技 木版\\n\n慶尚南道陜川郡\\n\n1985年11月14日、慶尚南道の有形文化財に指定されました。この書籍は朝鮮前期の功臣である双清堂車運赫（1393〜1467）の書物で、計2種類存在します。最初の版は1826年に発行され、37版があります。そして、1925年に再刊され、61版になりました。合計で98版の木版が徳源書院に保存されています。この書物の内容は、双清堂の世徳行、殉義、書院関係などの記録が掲載されています。著者のチャ・ウニョクは字で紅器、号は双青堂です。また、彼の本館は沿岸に位置しています。1456年（世祖2）には、彼は御母将軍忠左衛左副辞職の職に就き、1469年（礼宗1）には赤裳功臣2等に選ばれました。そして、1467年（世祖13）にはイ・シエの乱が起こった際、彼は75歳で先鋒として出征し、多くの功績を挙げた後に戦死しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この書籍は何年に有形文化財に指定されましたか？",
            "answer": "1985年11月14日"
        },
        {
            "question": "この書籍は何種類存在しますか？",
            "answer": "計2種類存在します"
        },
        {
            "question": "最初の版はいつ発行されましたか？",
            "answer": "1826年に発行されました"
        },
        {
            "question": "徳源書院には何版の木版が保存されていますか？",
            "answer": "合計で98版の木版が保存されています"
        },
        {
            "question": "双清堂車運赫の書物の内容は何が掲載されていますか？",
            "answer": "双清堂の世徳行、殉義、書院関係などの記録が掲載されています"
        },
        {
            "question": "チャ・ウニョクの字と号は何ですか？",
            "answer": "著者のチャ・ウニョクは字で紅器、号は双青堂です"
        },
        {
            "question": "彼は何の職に就いたことがありますか？",
            "answer": "彼は御母将軍忠左衛左副辞職の職に就いたことがあります"
        },
        {
            "question": "彼は何で赤裳功臣2等に選ばれましたか？",
            "answer": "彼は1469年（礼宗1）に赤裳功臣2等に選ばれました"
        },
        {
            "question": "彼は何歳で先鋒として出征しましたか？",
            "answer": "彼は75歳で先鋒として出征しました"
        },
        {
            "question": "彼は何年に戦死しましたか？",
            "answer": "彼は1467年（世祖13）に戦死しました"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 281,
        "QA": 277
    }
}